<「雙語國家」目標> 台灣「幼兒園不得教英語」 賴揆指示研議鬆綁

「幼兒園不得教英語」 賴揆指示研議鬆綁

2018年9月28日
曹晏郡 吳嘉堡 台北報導

行政院長賴清德，訂下108年要讓台灣成為「雙語國家」的政策目標，指示教育部研議，鬆綁現行幼兒園不得教英語的規定。消息傳出，不少家長表示贊同，但也有家長團體憂心，目前台灣沒有充足的英語師資，相關配套和規範，還需要多方面評估，不能貿然上路。

一周兩堂英語課，學期中到英語村情境模擬，雙北市的小學生小一開始學英文，其他縣市多半從三年級開始。但為了逐步推動「英語」成為台灣第二官方語言，行政院長賴清德指示教育部盤點相關法規，研議看幼兒園能否開放英語教學，讓孩子們盡早接觸多元化的語言環境。

有學生家長表示，若小朋友有興趣，多學無妨。家長說，「學習能力比較好，我覺得從小就接觸也不錯，就是不要太強硬，但是可以慢慢學。」、「小朋友學點英文挺好的，因為我有個朋友他（孩子）是讀公立的，完全沒有教（英文）。」

不少家長樂觀其成，而且雖然現行法規，幼兒園不能進行全日、半日或分科外語教學，外籍教師也只能在大專校院、高中和「補習班」任教，但部分私幼業者兼營補習班來滿足家長需求。其實幼兒能不能學英語，爭論不休；有學者認為比起學外語，這個年齡層的孩子，應該學習具備足夠的溝通能力。

國北護嬰幼兒保育系副教授 段慧瑩提到，「這個年齡層，其實重要的是他吸收性語言、表達性語言、肢體語言，其實有溝通能力，是更重要於說會講英語，（應該）去理解的是說，我們在英語教學的部分，而不是說把年齡往下。」

台灣家長教育聯盟理事長 謝國清認為，「幼兒要開始教英文的話，那就應該先去改課綱，從國小一年級就可以開始學；聽教育部的專家學者來講，他們並不主張說一定要這麼早就學英文。」

身為12年國教課審大會代表之一的謝國清指出，課審會專家並不認為英語越早學越好。而且台灣目前，並沒有充足的英語師資，相關規範訂定，也必須考量更多層面，否則貿然上路，恐怕會出現更多爭議。

香港推行胡語
台灣推行英語

好事嚟，學識英文，世界會闊好多

香港母語教育，普教中

所有腦神經科學都同你講0-3歲學語言最好，你就6歲先教，難怪D台灣人咁無知，都冇source去吸收外界消息

教育政策係國民黨制定

又係愚民政策

國/台/客/英四語

2文3語

知唔知咩係playgroup
仲有你識講野之前你個腦已經自動咁學緊野了

你咪放棄自己細路D英文可以流利到Native Speaker既機會囉

啲盲反撚為咗屌臺灣乜都講得出

大把人六歲打後先發展SLA，一樣講得好過大把細細個就學嘅人

本身北話都係第二語言
又唔見佢話不得敎北話

專家食屎啦